
// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "විද්‍යුත් ධාරාවක් යනු?",
    answer: "ඉලෙක්ට්‍රෝනවල ගලා යෑමකි",
    options: [
      "ප්‍රෝටෝනවල ගලා යෑමකි.",
      "ඉලෙක්ට්‍රෝනවල ගලා යෑමකි",
      "නියුට්‍රෝනවල ගලා යෑමකි",
      "නියුක්ලියෝනවල ගලා යෑමකී"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "සිගිති පරිපත බිදිනයේ කාර්ය වන්නේ?",
    answer: "ශෝට් වීමකදී ,අදාල පරිපත කොටස පමනක් විසංදි වීම.",
    options: [
      "ශෝට් වීමකදී ,සම්පූර්න සැපයුම විසංදි වීම.",
      "භූ ගත විදුලි කාංදුවකදී,සම්පූර්න සැපයුම විසංදි වීම.",
      "ශෝට් වීමකදී ,අදාල පරිපත කොටස පමනක් විසංදි වීම.",
      "භූ ගත විදුලි කාංදුවකදී, සැපයුමේ කොටසක් විසංදි වීම."
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "විදුලිබල අධිකාරිය සතු උපාංගය / උපාංග වන්නේ?",
    answer: "ඉහත සියල්ල",
    options: [
      "විදුලි මීටරය",
      "සේවා වයරය/ සවිස් වයරය",
      "සේවා සිදහලුව",
      "ඉහත සියල්ල"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "පරිපතයකට වෝල්ට්මීටරය හා ඇමීටරය සවි කරනු ලබන්නේ?",
    answer: "සමාංතරගතව හා ශ්‍රේණිගතව",
    options: [
      "සමාංතරගතව",
      "ශ්‍රේණිගතව හා සමාංතරගතව",
      "සමාංතරගතව හා ශ්‍රේණිගතව",
      "ශ්‍රේණිගතව"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "කේබලයක ප්‍රමාණය 7/0.53mm ලෙස දක්වා ඇත.එහි දක්වා ඇත්තේ?",
    answer: "කම්බි පොටවල් ගණන/ කම්බියේ විශ්කම්භය",
    options: [
      "කම්බි පොටවල් ගණන/ කේබලයේ විශ්කම්භය",
      "කම්බි පොටවල් ගණන/ කේබලය අරය",
      "කම්බි පොටවල් ගණන/ කම්බියේ විශ්කම්භය",
      "කම්බි පොටවල් ගණන/ කම්බියේ අරය"
    ]
  },
  {
  numb: 6,
  question: "චුම්බකයක චුම්බක බල රේඛා ගමන් කරනුයේ ?",
  answer: "උත්තර ධ්‍රැවයේ සිට දක්ෂිණ ධ්‍රැවයට",
  options: [
    "උත්තර ධ්‍රැවයේ සිට දක්ෂිණ ධ්‍රැවයට",
    "දක්ෂිණ ධ්‍රැවයේ සිට උත්තර ධ්‍රැවයට",
    "දක්ෂිණ ධ්‍රැවයේ සිට ඊසාන දෙසට",
    "උත්තර ධ්‍රැවයේ සිට උත්තර ධ්‍රැවයට"
  ]
},
{
numb: 7,
question: "පරිණාමකයක (ට්‍රාන්ස්ෆෝමරයක) ධාරාව මනිනු ලබන්නේ ?",
answer: "A",
options: [
  "KW/V",
  "CosΘ",
  "KVA",
  "A"
]
},
{
numb: 8,
question: "ශ්‍රී ලංකාවේ ගෘහ විදුලි උපකරණ සඳහා සම්මත සැපයුම වන්නේ ?",
answer: "230V සහ 50 HZ",
options: [
  "240V සහ 60 HZ",
  "230V සහ 60 HZ",
  "240V සහ 50 HZ",
  "230V සහ 50 HZ"
]
},
{
numb: 9,
question: "විදුලි පහනක් 230V,60W ලෙස ක්‍රමාංකනය කර ඇත.විදුලි පහන හරහා ගලන ධාරාව වන්නේ?",
answer: "ඇම්පියර් 0.26",
options: [
  "ඇම්පියර් 0.26",
  "ඇම්පියර් 4",
  "ඇම්පියර් 0.3",
  "ඇම්පියර් 3.8"
]
},
{
numb: 10,
question: "විදුලි පරිපථයක 220V ,75W විදුලි පහන් 10ක් සහ භාවිතයට ගන්නා විදුලි කේතලයක් 1KW ප්‍රමාණයක් ගනු ලැබුවේ නම් පරිපථය හරහා මුළු ධාරා වන්නේ?",
answer: "ඇම්පියර 7.9",
options: [
  "ඇම්පියර 3.4",
  "ඇම්පියර 7.9",
  "ඇම්පියර 8.5",
  "ඇම්පියර 7.5"
]
},
];
